\renewcommand{\theoppgave}{\arabic{oppgave}}

\chapter*{Øving 12 -- Uke 46-47} 

\begin{oppgave} Hvor mange heltall $x$ slik at $x \leq 2925$ og $\sfd{x,2925}=1$ finnes det? \end{oppgave}

\begin{oppgave} Person A ønsker å sende meldigen «Vi sees i morgen!» til person B ved å benytte RSA-algoritmen. Den offentlige nøkkelen til person B er $(85, 19)$. Krypter meldingen. Det er ikke nødvendig å begrunne utregningene dine: bruk gjerne kalkulatoren! \end{oppgave}

\begin{oppgave} Person A har sendt meldigen \[ 49 \enskip 41 \enskip 18 \enskip 00 \enskip 55 \enskip 47 \enskip 20 \enskip 00 \enskip 32 \enskip 18 \enskip 01 \enskip 30  \] til person B ved å benytte RSA-algoritmen. Den offentlige nøkkelen til person B er $(57, 23)$. Den private nøkkelen til person B er $(19,3)$. Dekrypter meldingen. Det er ikke nødvendig å begrunne utregningene dine: bruk gjerne kalkulatoren! \end{oppgave}

\begin{oppgave} Person A har sendt meldigen \[ 31 \enskip 51 \enskip 71 \enskip 39 \enskip 00 \enskip 34 \enskip 03 \enskip 00 \enskip 34 \enskip 71 \enskip 65 \enskip 54 \] til person B ved å benytte RSA-algoritmen. Den offentlige nøkkelen til person B er $(87, 25)$. Knekk koden. Det er ikke nødvendig å begrunne utregningene dine: bruk gjerne kalkulatoren! \end{oppgave}

\begin{oppgave} Vis uten å regne ut at $4721 \cdot \left( 11^{2163} \right) + 5324$ er delelig med $4725$. \end{oppgave}

\begin{oppgave}[Valgfritt, ikke pensum] Begrunn svarene dine til følgende.

\begin{itemize}

\item[(1)] Finnes det et heltall $z$ slik at $(5,17,z)$ er et pytagoreisk trippel?

\item[(2)] Finn heltall $y$ og $z$ slik at $(216,y,z)$ er et pytagoreisk trippel.

\end{itemize}
 \end{oppgave}

